écu monety francuskie będące w obiegu w różnych okresach historycznych pierwszą nazwaną tą nazwą była écu dor złota moneta francuska bita w okresie mająca pierwotnie masę ok g od r dostosowana do standardu dukata bity w okresie talar francuski nazywano écu blanc w xviii wieku równy był liwrom